任志剛：近日散戶對戰華爾街是市場無形之手最佳寫照 又謂香港若非爲中國白手套則甚麼都不是

任志剛：自由市場不同於自由操縱

行政會議成員、金管局前總裁任志剛在一個論壇上表示，自由市場不同於自由操縱，若不符合大眾利益就需要撥亂反正，例如近日美股出現散戶和對沖基金對抗，令股市幾日內大幅波動，指市場需要有流動性和價格發現，若股市幾日內有數倍的波動就證明市場失效。對於有部份人批評香港內地化，但他指若沒有內地集資者來香港集資、吸引海外資金，香港沒有角色可以扮演。

任志剛說，要讓香港和內地資本進一步流通，並非單純考慮香港主觀意願，內地在金融安全上有合理擔心，認為特區政府在提交相關建議時，要提供管理風險的方案。他認為，若內地擔心開放資本帳影響穩定，可以考慮用大灣區做試點，讓區內大灣區貨幣兌換較方便，讓資金流動。他說，內地經常帳長期出現順差，這個現象在傳統經濟學來說會令資本流走，內地有壓力要讓儲蓄走到外邊，認為內地的資金最終都會走出去，他希望資金是經過香港走出去。

港交所前行政總裁李小加在同一論壇上表示，資金不能只能流到已上市的大公司、讓頭部公司成為標的的「大賭博」，認為應該讓資金投資在科技股、科研人員、中小企上，讓香港真正成為投資市場，而非只是交易市場，要將資金帶入中國國土，然後把回報帶到世界，這樣才能將人民幣計價資產發揮價值。

原文網址：

香港97年前已經係國際金融中心
21年居然可以比港共搞到若非爲中國白手套則甚麼都不是 變成一個內地城市

香港幫中國做白手套為禍世界一早應該要收佢檔啦，香港中國一齊收皮世界之福。

若支那沒有香港呢個白手套, 支那甚麼都不是

大陸係操縱自由
一樣喇，都係操縱

中共自己將對白手套塞入屎坑
將香港攪衰攪臭 怪得邊個

呢班撚樣同就嚟無晒廣告嘅大台呢十幾年都係做同一樣嘢
不遺餘力矮化香港
講到香港所有嘢都係要靠強国先可以生存

中國一窮二白 香港已經係國際金融中心

任白頭係咪老人痴呆，講野1999嘅

內地化同大陸黎唔黎香港集資有乜關係

內地化係吸多左外資定係嚇走外資先

佢奶到咁，我更相信點解救屎三俠唯獨佢咁撚幸運唔洗坐！！！！

但他指若沒有內地集資者來香港集資、吸引海外資金，香港沒有角色可以扮演。

若不是香港可給內地集資者來香港集資，獲取資金。內地集資者則沒有角色可以扮演

計劃經濟，社會主義好
連登班支持左翼要唔要重新愛國？

若股市幾日內有數倍的波動就證明市場失效。

佢真係鳩up 無極限

咁撚叻咪收返對手套自己做囉